安全上網, tor教學(有錯請指正)

下載link請參考:

本人非it從業員, 以下資訊純屬個人理解, 有錯請指正

據我了解, tor連接分三層(node), 每個node都係一部電腦

你部機 > enter node > relay node > exit node > 你想去既網站
個網站收到你既browser request(去程)會send番d資料去你部機(回程), 同樣經過上面三層, 不過d node(電腦)會轉, 唔會用番同一部電腦, 確保匿名性

由你部機出既request 會經過tor加密, router, 中間d node睇唔到你send咩data, send去邊個網, 只有exit node 先知, 假設網站使用https, exit node只睇到hostname, 唔會睇到full address.

e.g. 某網購網站
hostname:

full address:

如果網站使用https, exit node 只睇到(), 睇唔到full address(), 咁就唔知你想買咩/講過咩

其實單靠https , isp, router都只係睇到hostname, 問題係當政府要求網站提供server log, 再問isp拎同一時段客戶ip address check, 咁就搵到你(gg)

連登hash咗個登記email無意思, 純綷防hacker爆格, 如果政府一攞連登同isp ip log同樣玩完

大家要安全應該用tor既forum, 例如 8ch 香港政治台:

server log只有tor exit node既ip, 唔會有你既ip, 亦唔需要email登記, 100%匿名

至於tor俾人破解係需要enter node同exit node由同一人控制, 透過傳送data 既packet size同time delay去match番邊個人send web request去邊個網, enter node知你真ip, exit node知你想去既網站, 之後政府跟番上面程序, 問網站同isp攞ip log就搵到你

針對e個問題, tor改善咗選取exit node既algorithm, 令到冇咁易俾人操控(刻意成為某網站exit node), 但都要個網站更新番個新版tor address先用到新algorithm
e度講緊既係用tor address既網站, 如8ch 香港政治台. 連登並唔係用tor address, 所以唔清楚exit node點簡

建議大家想簡單了解tor同https既安全性, 一定要去以下網址, 有得互動方式睇下唔同情況下有咩保障:

另外, https安唔安全要睇implementation方式, 用國產手機食得屎

最後呼籲, 如果要安全, 請用8ch 香港政治台:

去呢度集中補充 GOGOGO

電腦白痴 睇完都係唔明
利申用緊 Samsung C8

你唔學chem就冇需要用tor
你部samsung del曬d支那app check d app既權限已經好安全

用tor 就唔好login gmail fb 連登 等等！！！！！

得淘寶
好耐無用 諗住汁平野
唔忍心del

Why?

買撚多部機啦屌

想救港咪撚淘啦

同講俾人聽你vpn緊冇分別

窮係好難搞

有咩關係? 係香港買既支那做既然後俾香港西鋪食一浸你會開心d?

出賣自己資料買到平嘢會開心啲
問心如果覺得出賣自己OK，咁就唔好反對逃犯條例了，反正你都覺得冇問題
如果又要野餐又要用有後門嘅大陸app，我只好祝福你唔好俾差佬搵上門

咩叫"出賣自己資料"
唔熟/唔係呢行就唔好9up
講返重點, 依家老奉要俾香港人搶係咪?

請Block 中港澳任何node

我唔野講！

lm